 # notifications
 

<div align="center">
<h3 align="center">Сервис уведомлений</h3>
</div>


<!-- О проекте -->
## О проекте

### Данный проект использует Django - свободно распространяемый веб-фреймворк - и Django Rest Framework - библиотеку, позволяющую создавать API для Django-приложений. Основная цель проекта - создание сервиса уведомлений, управления рассылками и получения статистики. С его помощью можно создавать рассылки уведомлений, управлять ими и получать статистику об их доставке. Также в проекте реализован API администрирования, с помощью которого можно управлять сервисом уведомлений, создавать и редактировать рассылки, просматривать статистику и многое другое. Все это делает данный проект мощным инструментом для управления рассылками уведомлений и получения статистики об их доставке. 




### Создано на основе Python, Django и работает с ними

* [Python](https://www.python.org/)
* [Django](https://www.djangoproject.com/)


<!-- ЗАПУСК -->
### ЗАПУСК

##### Как настроить и запустить проект локально с помощью инструкций: простые примеры шагов

### Установка зависимостей, настройка проекта и запуск проекта
### Важно! Следующая команда работает через менеджер пакетов pip. Скачайте менеджер пакетов pip для вашей системы. Конечно, у вас также должен быть установлен Python 3 (желательно версии выше 3.7) на вашей системе.
* [Python](https://www.python.org/)
* [pip](https://pypi.org/project/pip/)

#### Важно! Создайте и активируйте виртуальное окружение перед следующей командой.
* [virtualenv](https://pypi.org/project/virtualenv/)

1. Установите все необходимые зависимости из файла requirements: 
   ```sh
   pip install -r requirements.txt
   ```
   
2. Создайте и установите свои значения в файле .env.
Важно! Создайте файл .env в корневом каталоге проекта (на том же уровне, что и расположение файла manage.py) 
со значениями, который указаны в файле ".env_file_example"

Вам нужно будет сгенерировать секретный ключ для Django.
Вы можете сгенерировать его вручную через shell или через веб-сервис: https://djecrety.ir/

Инструкции по генерации секретного ключа вручную через shell ниже. (Команды в терминале)

```sh
python manage.py shell
  ```   
После, в shell
```shell
from django.core.management.utils import get_random_secret_key
```   

```shell
print(get_random_secret_key())
``` 
   ### Не забудьте установить свои значения в файле .env file. 

3. Запустите у себя СУБД и затем создайте миграции:
   ```sh
   ./manage.py makemigrations
   ```
   затем 

   ```sh
   ./manage.py migrate
   ```

4. Создайте суперпользователя:
   ```sh
   ./manage.py createsuperuser
   ```
   
5. Запустите проект:
   ```sh
   ./manage.py runserver
   ```
   
6. Запустите Redis

7. Запустите Celery:
   ```sh
   celery -A notifications worker -l info
   ```
8. Запустите Celery Flower:
   ```sh
   celery -A notifications flower
   ```

<!-- Дополнительные задания, которые были выполнены помимо основного задания -->
##  Дополнительные задания, которые были выполнены помимо основного задания
1. организовать тестирование написанного кода
5. сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API. Пример: https://petstore.swagger.io
6. реализовать администраторский Web UI для управления рассылками и получения статистики по отправленным сообщениям
9. удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы или выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки. Задержки в работе внешнего сервиса никак не должны оказывать влияние на работу сервиса рассылок.
